假設你係窮家長, 綜援家庭, 個女入到DGS, 會唔會比佢入?

假設你係窮家長, 綜援家庭, 個女入到DGS, 會唔會比佢入?

正面d諗, 我就覺得如果窮家女入到呢d名校係幾勵志, 先天無咩資源, 但同成班家境好既人 但都有得同呢班in general 家境好既人一齊讀書 個人際網路 , 人脈絕對幫到佢將來.. 向上流機會上升.

negative side: 入面in general 都係中產/以上... 驚個女自卑 因為窮而比人排斥... (尢其初中d人思想可能唔太成熟)

正評= 比
負評= 唔比

如果個女真係咁叻, 出去做打份工日日比人當狗撚都要供到佢畢業

打三份工*

一定入，可以同親戚朋友晒命

同佢講晒呢堆嘢，畀佢自己決定

唔比就真係窮人生仔正仆街啦

綜援家庭既女仔入到dgs即係自身能力好強
咁叻既細路梗係俾條靚路佢行啦

結論係: 唔會入到

我覺得可以用呢個offer去St Mary’s/其他名校叩門 我識人之前都係咁做

香港個階級觀念學唔到英國個精髓

人哋唔係淨係講錢

記得細個英國讀書，傳統名校public school固然成堆歐洲貴族嘅仔女，但係都有一揸用資質而拎獎學金入學嘅窮學生

學生之間最尊重嘅就係呢班人，因爲一來做scholar有特權（同house可以使non-scholar做嘢），二來個階級文化真心尊敬一啲用努力達到人哋出世就有嘅嘢嘅人。

相反，香港名校越嚟越差，舊陣時可能都有風度啲，宜家收得太多中國仔女，價值觀變哂。

哇.. 咁non scholar班有錢人真係唔敢得罪scholar既人(無論係窮/有錢)
其實個system真係幾好...
長知識

緊係入, 同劉天王個女做埋朋友

當佢接手佢DADDY公司的時候, 你就有運行啦

窮鬼入名校俾人恰就梗㗎啦

前排先有件叫做識識地半生熟嘅 囡囡 走埋嚟諗住黐我

佢咪係窮鬼讀名校出身囉 自卑到仆街 心理完全扭曲晒

同佢吹水講多兩句 問下佢中學生活 就拮撚中佢唔知邊忽死穴當場反晒面 面都黑埋

認真黐孖筋

不過香港係咁㗎啦 冇錢就好自然俾人恰

細細個入去習慣下呢個社會都好嘅

但係咪真係咁易做到好朋友?
綜援家庭既仔女入到去, 可能無得點同人social ,
人地放假多數旅行/ 去貴價餐廳食 /其他活動 (樣樣都要錢)

ps:綜援家庭 就算去d 普通茶餐廳$40幾50 都未必afford到 ..

睇下你識唔識做人啦, 你幫佢做晒所有野, 佢唔鍾意邊個你又幫佢出馬

咁出去食野就會帶埋你, 你無錢, 佢唔幫你俾, 佢保鑣都幫你俾啦

會
同個女講唔想大個好似自己咁拎綜緩就乖乖地讀書
我阿媽由細就咁逼我讀書

利申：窮但冇拎綜緩，但大個發現拎綜緩原來仲多錢過阿媽果陣去番工

窮人生仔正仆街

直接全家燒炭啦屌

上討論區睇過 ，唔知係咪名校， 有人笑人個屋企人做的士佬，之後話「我地呢d含金鎖鑰出世嫁！」
唔知係咪真有其事

真係好幼稚下 含金鎖鑰又點， 你自己努力返黎嫁？

俾佢入, 如果佢有需要, 盡量支持佢 (基本上學校好多野應該有scholarship包左)

佢真係讀唔掂甚至俾人恰既, 就同佢慢慢傾睇下需唔需要轉校之類

好過過左十幾年佢考DSE得十幾分然後喺度怨你點解當日唔推佢入名校
至少要轉校都係佢自己有份決定

D女學生有錢到將ip x 都砵仔糕咁用

呢啲咪西方國家優質血統/風氣同我哋嘅分別囉

入唔係貴族學校嘅名校咪得

其實名校窮學生一般都好受人敬重 因為佢用咁少資源已經可以同其他中產學生去到同一個level

如果我係家長都唔想比個女入貴族學校
比人恰都係其次 一陣比d有錢仔玩到自殺點算
寧願比佢入返d普通名校就算
有時就係咁唔公平

唔入第日咪仲自卑

會識到李敏鎬

香港嗰22間grant school 邊有以前咁高貴
真正有米嗰班唔係英基就係哈羅再唔係就UWC（假設仲響香港讀）

想問其實中學讀名校除左學習氣氛好d之外，係咪真係咁有用？

人脈

睇小朋友性格
如果佢好易自卑好脆弱俾佢入番屋村名校算

入左先囉

到佢真係唔掂先安排轉校姐

我仲以為你講入到外國個堆名牌大學, 無獎學金畀唔畀佢入tin

BTW, 點解開咗喺時事台

點解唔比入
要話比個小朋友知呢個世界好多有錢人
有好多屋企比到好多資源佢
而父母無能力比到好似人地咁多資源
一切都要靠小朋友自己去努力

中學既人脈將來出黎做野時未必幫得到幾多
多數畢左業都唔會聯絡架喇

的確 好殘酷既現實..
但早d知好過遲d 中學畢業先知...

妳有錢比咩

讀書俾人恰幾年, 出黎做野係俾人恰一世, 咁都仲要諗?

綜援家庭 入去 唔洗比錢.
full grant

有時要小朋友認清事實反而比佢成長更好
係名校比佢睇清呢個世界
總好過讀雞校以為自己好叻

有無睇過Gossip Girl

睇下dan 同 jenny

推

樓主講緊鄭金鈴

靚樣=俾
其他=no

no

push

頭小帽大 - 左丁山

審計署批評一啲直資學校雖然設有獎助學金，供有需要嘅學生申請，但著名學校嘅撥款少於50%，或撥款不足，呢啲名校包括聖保羅男女中學及其附屬小學、聖保羅書院、男拔萃、聖士提反書院等等。
名校設立獎助學金，當然唔係俾有錢子弟申請嘅，原意係學習美國著名私立大學哈佛、耶魯、普林斯頓等等採用嘅need-blindpolicy，即係收學生以成績為主，不理會學生之家庭財政能力，如果學生A獲取錄之後，無力繳交學費嘅，哈佛等就會俾足獎助學金，幫助學生A入學。美國有一位著名政治人物當年申請耶魯，考到之後，佢嘅爸爸係紐約郵差，對個仔講：「我根本無力供你入耶魯，你自己做埋兼職，恐怕都唔夠錢。」耶魯知道後，就俾佢獎學金至畢業為止。
美國風氣如此，香港又如何呢？據左丁山聽到一啲在職人士（在名校任職）隱約透露，入讀名氣大嘅直資學校嘅學生，大多非富則貴，要申請獎助學金嘅學生，人數不多，故此獎助學金撥款不足，並不為奇，令人心酸者，就係一啲中產家庭學生（爸爸做經理級），實際上亦幾難負擔所有學費、雜費、出外交流費（例如到日本，到澳洲）及做項目（project）嘅特別費用，一啲阿爸阿媽實在頂得辛苦，在職人士不忍，叫爸爸為兒子申請獎助學金，但爸爸回答話：「唔得嘅，咁樣做就會令我個仔在同學面前冇晒面，令佢有自卑感，在同學面前認有窮爸爸，抬不起頭來！」呢類人士都唔肯申請獎助學金，故此獎學金基金點會撥款足夠呀？
俗語云，冇咁大個頭，唔好戴咁大頂帽，勉強為之，可能令兒女終身懷有陰影。左丁山知道一啲名校不時搞出外交流，帶領學生到澳紐學習，學生就住在對口單位學校嘅學生家裏，所謂homestay。去之時，當然好玩，增廣見聞，但係澳紐學生回訪香港又如何？學校會問學生：「可否提供房間俾澳紐學生homestay？」唉吔，中產家庭何來額外房間俾澳紐學生住一兩個星期呀，認真難搞，唯有猛講鎖你。如此有來無往，你估學校會唔會次次揀呢個學生出外呢？學校都要面對現實困難嘅。